點解跳槽比留職人工加得多？

同一份工就算加人工，都不及轉工加得多。聽人講過，人工要升得快，1-2年就要跳一次。究竟係咪真？同點解會有呢個現象？

我急需請人replacement
你唔見有人工加你會唔會肯黎我度做？

魚唔過塘唔會肥

人不跳槽狗也吠

人哋出得唔夠高你都唔會走啦

你升職只係base on你而家份糧去加
如果你轉工你唔係出得多過你做緊嗰份人哋邊會有incentive走

因為人人都是黎生

溝左既女就唔再上心
請左既人就唔會再加佢人工

可以利用你舊公司識到嘅人脈

因為你老闆睇到你嘅缺點，而睇唔到新請果個嘅缺點。
另外你啲同事都見到你嘅缺點，質然加你一個，睇低你嘅同事又會眼紅，為免影響士氣你老闆寧願出去搏一搏好過。

香港先咁on9

聽過老細思想
係同一間公司就算升職唔應該加佢太多人工
反而出面請人就理應開高價請

口頭上話要注入新活力新人新作風
其實咪講緊留係到做等升嘅“忠誠員工”係傻尻

有咩行業適用？
保險？

其實我只係鳩噏下

公司最多加5%，跳槽至少10%

喺公司嘅角度：
1. 全部人加5%，有兩成人因為低人工走，再加多10%補返依兩成人個位
2. 全部人加10%

一定係option1抵玩啲，因為香港人天性奴隸格，鍾意留低做爛市，咪變相做就咗依種閪文化

睇公司、際遇、環境同個人能力啦
我呢份工做緊第十年，入職時只係人工萬五既小柒頭，而家人工雖然唔高，但都有五萬中，計落平均年年都加三千幾（中途升左三次職同跳左一次草群舞），濕鳩大學科出來既我己經覺得好好

點解寬頻續約會貴過新客？

點解舊人做嘢熟晒手唔加多啲錢留佢個人，係都要請個生手重新train過

搭單問
其實幾多% 內嘅 increment 先唔會俾人覺得大咬

Lm

你廢姐 我唔係喎

我跳槽叫高20%
俾個垃圾hr話我expected salary對比current太大升幅，硬質低做10%而我舊公司係出名人工低過market

其實見工果下寫到明current salary同expected salary
佢都肯見你即係出得起哩個數
其他果d程序野黎架姐

都有agent打過黎同我講轉工一般加10-20%
咪唔撚理佢 自己搵到工係多過佢講既range

其實你可以唔俾佢質
10%真係冇必要轉

呢個正正係私人公司弱智之處：迫你跳槽

你直接屌鳩佢加10%我使撚跳槽

利 成日屌hr，exit interview屌得仲金

咩工

舊公司做咗5年熟手有經驗嘅am，人工低過乜都唔識嘅新am

HR：同事之間唔好自爆人工，私隱嚟嫁

因為你有能力跳槽代表你仲有市場,跳唔到既唔加人工都唔會走

In house HR先咁弱智

獵頭公司啲HR agent根本周圍同人講晒唔同公司嘅range

假膠

公司會寜願高價搶人都唔高價留自己友
然後你D手下過左檔

做多幾間公司既經驗係好重要其實

轉工同升職加既人工唔一樣係好正常

你諗下個動機就明

轉工，人地需要呢個人，人工實會梳爽d
升職，純粹係表示獎勵，係老闆角度係expense

你應該用轉工同retention offer黎比較

真係睇你上司識唔識欣賞你，我無轉過工，滿6年人工升超過3倍

因為老闆覺得唔值高薪挽留

因為你走個陣會攞埋你舊公司d source走, 新公司角度請出面既人可以吸收新資源
舊公司角度你已經冇額外既價值可以搾取

公司財報新客價值大

因為新人易相處過老屎忽

不過太多舊人走，新人上唔切手，公司都會仆街

p.s. 老屎忽， 公司啲生意越做越差，應該就快摺

我一直都有呢個問題

我唔知係香港係咁定其他地方都係咁

假設我做開做熟又融入到公司環境
但偏偏每年+幾%-10%

點解啲公司都寧願出面+20% or above 去請過一個新既人返黎都唔肯去留一個舊人

第三者唔靚/正過自己老婆
又點勾引到人地老公

30% 啦起碼
本身攞住個offer 俾舊公司都加10-20%
然後10%係要適應新公司
仲未計如果係升title

呢d on9職場文化真係要改
我返第一個星期已經知曬同事人工

覺得依家人工低>想轉工>見工>offer高過依家>resign轉工
只係你未試過公司留你出個價高過新公司姐，但好多時走都唔係因為錢

試下你轉新工係簽完約先講你知個人工
就唔會有你個擔憂

呢樣唔係因為奴性 而因為走唔出自己comfort zone

遞得信加幾多都收唔返

係，一年最多加一千幾百，跳一跳加幾千。

舊公司return offer幾好都會想走

十年五萬中普普通通
你跳下仲高

因為啲公司好撚低賤
要屌到佢喊
先識珍惜
btw 前提你要有料

自己做到死得雞碎咁多，望住新入嚟嘅廢柴高過自己就好唔順氣，仲要幫佢執手尾

好詩好詩

我呢份工轉過黎加左$9000

畢業五年, 依家做緊第四份工，高過同期同學1皮或以上，你話呢？
利申︰讀最乞食文科

阿哥仔 你2020年先申請想做助理小販主任 人工得個兩皮
都唔知做唔做到

你吹水之前都望吓你開過咩post呀

寧予外邦，不予家奴

走完番黎又得，成日見舊人番黎

一年加5舊

10% 走乜鳩
你走得就預左冇左份bonus

有名你叫 鳩噏怪

好似公務員噉所有人嘅人工擺哂上網噉樣就最好

講真
加完人工比你咪一樣照走
有咩分別

因為通常跳得走既，都係相對比較叻既人。
而一定要留係度磨爛蓆既，多數都係垃圾員工。

呢個理論係適用於AM以下既人，AM開始上去想霸個有say既位多數要揀定一間公司做上去。

所以Am樓下靠1-2年跳一次，然後如果去到AM搵到好老細睇你就要開始定，當然你搵唔到就繼續跳下，不過如果一直無人睇去到SM都應該止步。

但你有無諗過 公司對忠誠員工福利太好 會養到好多老屎弗
有野做就卸膊俾新仔 夠鐘就放工
佢地對呢間公司以外既工作經驗係零咁濟
成間公司工作氣氛好似死水咁

專家

真正嘅原因

堅 唔使估估吓 問d senior 幾多人工 連個range都唔肯講

未計走嗰2成可能請返junior分分鐘平返3成人工

認同
中/小公司， AM轉AM都有幾大機會， 再上就真係困難

A至SO係公司無希望情況下，應該每半年至2年內跳啦

呢樣係正常
我試過公司知我搵到工想加人工留我
但加完都唔夠新工多

升title 又點計

長次咬左30濕鳩hr話洗可能，點知老細請左。但係頭半年要扮下野

做多幾間公司，人哋先會覺得你值錢

Good point

因為覺得你唔夠膽走

唔係，舊公司啲人成日走，走嘅原因不外乎人工加得太低
成日都有散水餅食

呢啲agent質低個價扮做到野
人地公司嗰個位值幾錢就應該出幾錢人工
真係唔撚洗理呢啲垃圾agent

濕鳩HR成份出糧報表漏咗係common area, 比人睇晒啦

因為唔加你人工都繼續做, 做乜要加

我跳出去加幾千 留起度舊公司加一兩千都唔知有冇 老闆永遠覺得出面請返黎既人巴閉d 起度做到熟曬 比人讚到上天都冇用 都係唔升 都係咁低人工 比人笑冇前途

標準回應：個ac唔係得我一個用

你地計加起多係月薪計，定係連埋其他benefits例如bonus既年薪計？

政府工穩定呀嗎，無 2A3O 又唔想做狗之類仲有咩揀
考 AO/EO/TO 又唔夠人好英文
大把撈左幾年既大學生都走去考 ACO 啦

畢業之後做一間大公司年半 14k，加500$。

前兩日去見工我直接開19k，新公司直接請

可能工作內容都算專業技能

唔明點解老細咁中意人jumpy
最好做一年走 又請過個慢慢教
教識曬又走 不斷曬資源

fg 已經80k

點解電話/寬頻plan 新裝平過續約差唔多

我想知點樣計到值幾錢？

個文化就係咁 舊公司以前會一次過請好多fg 但老闆覺得佢地好垃圾 學野慢 追唔到進度 但佢唔知 舊人唔想教 新人自然學唔得好 成日做錯野 舊人冇責任 新人做得唔好 又唔會同佢傾或者幫助 之後評分自然差 差就唔會升 之後做既野得愈來愈難 佢熟左做得到 覺得自己有個價值 又做左一定年資 但公司唔升 因為評分唔好 每隔半年就有幾個新人黎 佢地乜都唔識 但高自己一兩級 原來佢地既工作年資同自己差唔多 你話咁走唔走？

其實係成本問題。

你留職加人工唔滿意，你需要出去搵果份高人工黎跳糟，你先可以反對留職加人工既結果。

相反，你騎牛搵馬，新工如果出唔夠高人工，你只要答我唔轉工就可以turn down佢。

你答一句唔轉工易過專登搵份工黎轉，咁新工唔加返咁上下人工點請得郁你呀。

仲未計要適應新工呢啲野啦。

轉工係因為睇到而家間公司既缺點
而睇唔到新公司既缺點

個缺點就係唔肯加人工囉
新公司變成舊公司又係唔肯加人工
到時再轉過

點撚只，日日係外面請人head住你，仲要你教番佢地轉頭，日日番工就係教人上面教下面做野，但人工只係多下面少少

又唔係佢教

你哩個pont唔太關應唔應該加多人工比員工事
即係我講緊果間野 舊員工升職加人工加得少 不停請新人 咪又係養左堆射波老屎忽出黎

你講緊嘅野係關冇effective嘅制度踢走唔做野老屎忽事 好似政府perm咁
你加人工加得多但表現唔夠好即炒 都做到你想要個效果
望下netflix google fb果堆比較叻嘅人 都唔少人擔心自己比人炒就知

吹大d
5萬中去做份返1-6,返shift既2萬工

香港啲人事部on9多
永遠唔識加人工留人材
成日覺得可以replace

咁係你起薪好低人工

你以為8K變24K呀？

今年都加一萬，你繼續FF

成日都屌鳩啲濕鳩agent話increment太多
人哋有咁多budget 我又fulfill到佢哋要求咪得
你理撚得我上份工幾多人工姐

咩工加到一萬

兒子

年終結算加人工百幾蚊，跳完草裙舞加2k, 但新入職人工高我500，我仲要係佢上司，仲要咩撚都唔識，又做錯野，要幫佢揹。當有人放假，我要兼埋其他人既workload，但我d野無人會分擔。有時會諗自己究竟係有責任定係on9。

離題感想：離職唔一定完全關人工事，係條氣唔順，做最撚多野，有讚無彈，但升職加人工，永遠比人當on9，出黎做野都係用把口講比人知先得。

人事部另一樣on9野，佢地永遠唔撚知你工作表現，但年終評核，可以玩撚死你，因為你無「扮工」。

P.S. 做人事部既都係垃圾

完全明白
有時真係唔係人工問題係條氣好唔撚順
望住啲垃圾做埋啲垃圾嘢拎同你一樣人工 你又成日要執手尾 真係好撚嬲

IT狗

巿場上similar ge post做參考

可唔可以講邊行

得你真正回應到樓主嘅類比

隔離飯香過自己碗飯

d同事自己都唔肯講改條毛咩，一盤散沙

其實只要大家唔介意討論人工/公開(匿名都得)，就可以令到老細難啲咁做，亦都係因為咁美國係寫明如果因為討論/公開人工而抄人嘅話，係犯法

我同你一樣 都係14k起步
Ching做剩行

點解會講

有讀書的工程佬 但要落手

工程14k真係比狗做

我係老細
知你有offer先會走, 梗係加少少畀你算啦
你有offer我再counter offer畀你咪得

因為港資公司你唔走就當你臭四

市道問題

我記得8幾到90年左右，D公司講緊係一年加2，3次人工，甚至更多。 銀行定期利率係10幾厘（但係都唔算吸引），公務員唔吃香，最多叫鐵飯碗。

低人工唔怕講，有人回應你就多個機會

中等人工既就要圍內先講，做同行轉工其實唔差太遠

我做左野5年 每年都轉一次工咁滯
第一份工萬三
而家都差唔多五萬

哩句野係真
我在同一間公司做左5年 諗住穩穩定定
然後同班同學轉到第三份工 人工已經係我一倍
唉 未有家庭 千祈唔好太穩定

咩公司黎，請左就唔再加

個hr似有心公開

其實就好似續寬頻上網plan咁

Offer新客超平 但舊客貴plan 當舊客傻仔

其實係搏你懶唔轉會

加幾多你要走咪又係走

我都唔明
不過我外父做老闆嘅 佢就同我地講
間公司冇話冇左邊個staff 就唔得嘅
唔好同間公司賣命 唔好做忠誠員工
你幫公司揾幾多 都唔係你嘅

無股份講乜忠誠

做十幾廿年 每年加500就ok
嗰啲咪忠誠

我出黎嗰時8千蚊人工，無大學學位，而家做十年野升到10萬，所以大學學位無用同埋唔好怕出黎做工低

公司唔肯加人工俾人
轉頭個STAFF走左
佢用個更高價錢請個唔熟手0既人返黎做
好撚on 9

所以私人工就係咁弱智只有跳point工先係正常

老闆成日呻請人請到冇錢
我地咪傾計究竟幾錢令到佢成日呻

大部份人都係replaceable
做咩要加你人工留職，你唔做咪出去請返個Junior人工平返2成
唔敢走既就算只加1%都唔會走

跳槽就唔同講法
佢唔出高過你而家人工起碼10%，你又點會轉呢

當然
比職場政治逼住走，或者公司真係冇左你唔得既另計

呢度都mon我

但有時跳槽加得快過跳point
各有各好啦

好on9

心理問題
老闆心諗下個可能仲好你

所以香港啲公司發唔到圍係有原因
請個人返又要重新教，但係人工比以前嘅人高

人才*

零負皮

因為忠誠唔值錢。打工唔好同老闆講感情。

政府工除外
跳pt再加人工，平均每年加三千幾

完全正確

越大嘅公司越戇鳩

係，完全唔明點解唔討論得，成班人重要自我閹割

HR話唔可以講人工俾人知㗎

個陣聽到佢講，我心諗你都on9，成件事邊個最得益呀on9仔

最有趣就係講 依家市道唔好啊周圍都炒人就算出去都難搵工 所以呢公司今年考慮唔加人工唔升職㗎啦

重點係間公司見到個新人搞唔掂，於是死死氣氣叫返個舊人返嚟做重要加得果5舊
核撚突到

....巴打邊行

HR最撚垃圾, 講專業又唔係, 又要睇CV判斷個人啱啱個位, 講真你條鐵咩

啱啊，要記得做生意，賺錢嚟講，基本上都係賺imperfect information，所以員工愈多人工方面嘅information都係會對員工有利

電子果啲

我哋公司policy想留人
部門有空缺盡量喺內部請
但都係keep住有人走

真理黎 趁後生仲有活力果陣跳槽
到左接近中層以上就難

做左差唔多6年 轉左4間公司
而家份糧比起第一份工多左5倍

c字頭？

笑到仆街為咗5舊食回頭草
人地果邊加一千重要5天工作

最慘唔跳個d 睇死你無能力，加咁多比你做咩，你夠膽走咩

都係講返清楚啲，廢時有人覺得美國公司就好正，成日加人工

美國公司都幾跟表現加嘅，但係其實都幾賞罰分明，meet唔到小部分target都可能會加少啲(其實跑輸通脹就等於減)，但係明顯meet唔到target嘅話，好快就會炒，唔好諗住有個perm位就可以hea做到退休，喺炒人方面，絕對冇香港人/英國人咁輕手，甚至有啲公司係會定咗每年都炒最低表現一部分人

實要走啦

究竟遍地黃金既年代點解會有窮人

真心 我本來都以為每年加10-20%好多

但頭幾年其實跳走的話係一野加5-6K

搞到我到目前都係得3xk

利申;同一家公司做左七年半

睇返做左咁耐野，
見過2-30個人自己舉手走，3-40個人比人炒，都冇乜過公司冇左邊個唔得。講緊做細到上面d GM

當然係講中長期影響啦
短期就點都要有人hardship

有人走，就會有new way of work，有人上，有人入黎

有個fd一兩年跳一次
爬左我頭

做左6年野 由第一份1萬出頭狗也不屌
一年跳一轉跳到依家底都4皮半

做得耐啲山頭文化會惡過閪
啲老屎忽團結真係會玩死老闆

其實都係，我最近叫老細加人工佢都好多留難

上次一跳加左30幾% 好後悔做咩唔早d跳

逼走舊客

新界區？

香港公司

10%都唔會跳 花紅都蝕左 起碼都要20%先會轉

我同HR計過數
因為我果行通常都有buy out，所以佢請一個人仲要計埋buyout個cost入去
我當我人工50k，加我10% 全年成本 都只係$60k
你buy out人個半月，當果個人$45k人工請佢，你buy out都$67.5k啦
所以係好撚戇鳩

1，HR覺得加10%俾你，其他人又會要
2，覺得加完俾你都係會走

跳一次草裙加18%，其實好視乎做乜嘢工種。我呢啲冷門工，好難請人，基本上老細係任人魚肉

Sales

經濟學來講，呢啲係discriminatory pricing

市場每個賣家只可賣出一件貨（員工只能打一份工），買家想買三件（公司請三個員工），最慳錢嘅方法，唔係統一價錢買哂三件，係逐個賣家去問佢最低肯幾錢賣，然後用嗰個價去買

加人工一樣

有啲人你加佢3%就已經肯留低，因為佢怕煩怕轉變，於是唔使畀多佢。跳下草裙舞嗰啲又加多啲。一切都係試緊個賣家（員工）嘅賣價底線。

有啲人就aggressive啲直程去轉工，會考慮轉工嘅亦顯示你唔怕轉變，可能有魄力啲。呢啲indicator都可能令公司覺得值得用一個premium去請你呢個人

專業技能得19k

其實我走過幾次，只要你share到新張offer比佢睇個人工，舊公司都一定開返新人工黎match
問題係我仲留係度，你加完比我你唔會做死我？除非你match之餘再加上去我就睇錢份上，如果唔係我一定走

有花紅就係

加到10% 一定唔走

無20%唔走

Exactly 通常啲廢人先冇得走

換人換太多d野會立立亂

你同佢講有第間offer cut 佢就會比個最平plan 你
我就試過
真係奸

邊有舊人想教新人架，想多條友搶飯碗咩

駁唔到

同埋你做黎做去果d野都冇變過

佢覺得你學晒所有野 就唔再理你

呢點最on9，唔多過出面點解要留？人地出面睇得起自己先出高offer，你留人無誠意即係承認原本就underpaid，點解要留係度俾你睇死。

其實好簡單, 因為老闆唔覺得你值得加咁多.
賭新人多你500, 做野好過你囉

唔係計一年GE

無撚有錯，出邊未見過我做野。同我相處幾個鐘就覺得我值多D錢
屌你老味我係度做左一段時間perform得好你都唔醒爬加我人工升我職，留係度都無意思啦
我出邊有offer走係合理，出邊比左offer我唔接咪仲會得罪出邊？ 我以後點lo

都係果句，match完再加嘅話咪考慮下囉，咁可以叫做生不如做熟

同埋D人話加得比你就要加比其他人
屌你褸屎忽果陣周圍講架？ 有無咁戇鳩呀

你呢條數 計左老強同double pay+bonus未呀，計埋先啦

所以個個轉工話轉換新環境
學新嘢都係呃人

你唔比多d錢人點會有人跳槽過黎

其他人又會要你只HR?

你唔轉換新環境學多d新野，又點會有人肯出多d人工吸引你跳槽呀？

你都睇唔明我講乜。。。

打工都係為$

如果咁講，agent fee呢？ hr做夠一年又要比成個月糧個agent

又咁講，有時可能係借新 offer 黎加人工呢。

香港一路都係咁

推

邊行

邊行？

次次都係咁， 話要走啦， 先識加
問題走個下都搵曬工 ， 你個陣先加有鬼用咩

所有藍領工人都係咁 係外國係受到重視 係香港一律當係地盤佬

係咪電梯維修

神回覆
難怪一直唔肯加
做同一間公司做咁多年真心on9

我做銀行深深感受到呢樣野

但你之後搵到個收少啲都肯做 會唔會炒咗我

再地底泥d

連登仔最憎既HR

因為留職嘅人多，跳糟嘅人少
物以罕為貴

樓主個腦裝屎

你做得好地地 有人叫你轉工 你要適應過哂d 野
包括做野既內容 流程等等
仲有番工地點又唔同左 食飯車錢又唔同左

咁多野轉變 如果無人工加 搵鬼會肯

29k x 14.5 mths, 17AL

好高喎！係咪已經AM grade

唔跳都係比D公司當on9仔
我做左兩年野 前排轉份新工，入到去 人工仲高過個做左3年既幾千

公司加35%挽留我
無要到
終於甩難

同公司講感情 哂9氣

係啊公司睇死你走唔到

咪係平時咪又係當你臭四
係欣賞你就唔洗等到走先加

跳槽加70%

都唔知係咪之前份人工比太低

唔係呀, specialist咋

到你走先肯加人工俾你果啲公司都係垃撚圾
加double都咪撚留

跳槽一定多啲，但假設跳槽加20%+uncertainty，如果你老細一早review加你15%，你都唔會想走

不停換血
先可以清走老屎忽

因為公司加人工有個budget
佢加你加得多，其他差唔多年資嘅就會要求一樣加咁多，咁就會爆bud
所以一齊加咁少，最多去到你真係遞信，你manager拎住封信同HR同埋GM講真係要留人，先有機會加得多

出面請人就冇呢個問題，所以後生仔得閒就執吓份CV，見吓工，當練吓interview都好
預到好offer咪跳

真
搵到錢就chur 到你盡
搵唔到就當你condom

係宜家間公司做左12年30K，
出左雙糧就去搵工，in左3份工有2份即場有offer,係而家人工+20%，
一心諗住走，想跳離舒適環境，
早2日遞信畀老闆，佢西撚晒面好似就黎想喊咁，
開出加50%，極力挽留唔畀我走

衣家先加50% 即係你一早underpaid左好耐

屌佢啦
多數走得都有各種原因，唔係剩係錢，所以唔好望返轉頭

Agger

好地地年年枕住有人工加又無事無幹邊個會特別想走

留左再拎新人工搵

叫新公司match offer都加50%

到時公司都可以玩番野唔出reference letter俾你乜乜柒柒
所以唔好去到咁盡
就算間野太撚閪

Reference letter無人睇
有termination letter就夠

我舊公司係清走後生/new joiner，班老屎忽肥上瘦下。一邊同你講後生要挨幾年，但自己年年加人工升職

做左3間公司，人工比第一份工多左80%第一份都係base低，要睇埋行業，唔係跳就有用好想轉行

正常啦，
接手都要知d文件資料擺係邊